[
    {
        "nombre": "Historia",
        "preguntas": [
            { "id": 1, "pregunta": "¿Quién fue el primer presidente de los Estados Unidos?", "puntaje": 20, "respuesta": "George Washington" },
            { "id": 2, "pregunta": "¿En qué año se firmó la Declaración de Independencia de los Estados Unidos?", "puntaje": 40, "respuesta": "1776" },
            { "id": 3, "pregunta": "¿Cuál fue la dinastía que gobernó Rusia desde el siglo XVII hasta principios del siglo XX?", "puntaje": 60, "respuesta": "Romanov" },
            { "id": 4, "pregunta": "¿Quién fue el líder de la Revolución Cubana?", "puntaje": 80, "respuesta": "Fidel Castro" },
            { "id": 5, "pregunta": "¿Qué evento marcó el inicio de la Primera Guerra Mundial?", "puntaje": 100, "respuesta": "Asesinato de Francisco Fernando" }
        ]
    },
    {
        "nombre": "Ciencia",
        "preguntas": [
            { "id": 6, "pregunta": "¿Cuál es la fórmula química del agua?", "puntaje": 20, "respuesta": "H2O" },
            { "id": 7, "pregunta": "¿Quién propuso la teoría de la relatividad?", "puntaje": 40, "respuesta": "Albert Einstein" },
            { "id": 8, "pregunta": "¿Cuál es el planeta más grande del sistema solar?", "puntaje": 60, "respuesta": "Jupiter" },
            { "id": 9, "pregunta": "¿Qué gas compone la mayor parte de la atmósfera terrestre?", "puntaje": 80, "respuesta": "Nitrogeno" },
            { "id": 10, "pregunta": "¿Qué científico descubrió la estructura del ADN?", "puntaje": 100, "respuesta": "James Watson y Francis Crick" }
        ]
    },
    {
        "nombre": "Matematicas",
        "preguntas": [
            { "id": 11, "pregunta": "¿Cuál es el teorema de Pitágoras?", "puntaje": 20, "respuesta": "a² + b² = c²" },
            { "id": 12, "pregunta": "¿Cuál es el logaritmo natural de 1?", "puntaje": 40, "respuesta": "0" },
            { "id": 13, "pregunta": "¿Cuál es el valor de la constante de Euler (e)?", "puntaje": 60, "respuesta": "2.71828" },
            { "id": 14, "pregunta": "¿Cuál es el quinto número primo?", "puntaje": 80, "respuesta": "11" },
            { "id": 15, "pregunta": "¿Cuál es el volumen de una esfera con radio r?", "puntaje": 100, "respuesta": "(4/3)πr³" }
        ]
    },
    {
        "nombre": "Deportes",
        "preguntas": [
            { "id": 16, "pregunta": "¿En qué deporte se utiliza una raqueta para golpear una pelota?", "puntaje": 20, "respuesta": "Tenis" },
            { "id": 17, "pregunta": "¿Cuál es el deporte más popular en Brasil?", "puntaje": 40, "respuesta": "Futbol" },
            { "id": 18, "pregunta": "¿Cuál es el evento deportivo conocido como 'la carrera más grande del mundo'?", "puntaje": 60, "respuesta": "Tour de Francia" },
            { "id": 19, "pregunta": "¿En qué deporte se anota un touchdown?", "puntaje": 80, "respuesta": "Futbol americano" },
            { "id": 20, "pregunta": "¿Cuál es el equipo de fútbol con más Copas del Mundo ganadas?", "puntaje": 100, "respuesta": "Brasil" }
        ]
    }
]